緬軍開殺戒18死 示威者：「永不會向軍方屈膝下跪」

緬甸國務資政昂山素姬今日上庭前，軍方鎮壓反政變示威的殘暴程度升級，昨日大開殺戒，聯合國指造成至少18人死亡、逾30人受傷，是示威至今最多人死亡的一日。但示威者未有被嚇怕，其後重新集結，有示威者矢言「永不會向軍方屈膝下跪」。

最大城市仰光昨早多處都有人集結，醫科生、教師聯群遊行。警察在不同地點出手對付示威者，但閃光彈、催淚氣都無法令人群散去，其後警方開槍，美聯社記者指聽到多下槍聲，亦見警察向人群投擲煙霧彈。聯合國引述官員指至少五死，包括一名男性胸口中槍死亡；另有一名女性在警察以閃光彈驅散教師示威後死亡，她的女兒指她該是心臟病發。

網上流傳的影片和相片顯示，多名示威者負傷，街道地面有血迹；一些示威者被警察追趕，有人在街中心堆雜物阻警察推進，有街坊則跟警察理論，勸警察放走已被押上警車的示威者。

土瓦市的警察也有開槍，當地政治人物向路透社指至少有一死幾傷；但傳媒《土瓦觀察》報道有三人飲彈身亡，至少20人受傷；一名志願急救員向法新社記者說三名男性都被實彈打中，而傷者則中了膠彈，「許多人中彈被送來，傷者數目可能會更多」。

仰光一名29歲小學女教師表示，教師們一去到集會地點，警察不由分說開槍，「沒有事先警告；有人中彈受傷，不少老師躲入就近的民居」。據指警察也在一間醫學院外擲閃光彈驅散集會，穿白袍的醫生和醫學生四散奔跑。醫護組織「白袍聯盟」指超過50名醫護被捕。

數以百計示威者其後重新集結，唱歌和喊口號，要遊行到警署聲援被捕的人。有示威者毫無懼色：「他們進逼，我們就會起來反抗……我們永不會在軍靴前跪倒。」青年領袖澤諾說，大家正努力克服多年來對軍政府的恐懼，如今軍方又想「透過令我們四散逃跑、令我們心生懼意。我們不能屈服」。

希望一切安好 加油

推

RIP

假如民主自由獨立係人類進化嘅階段，失敗意味人類覆亡。

無曬醫護教師社會各界，狗仔天生天養？最基本嘅求生本能得番人吃人。

唉 緬甸人點算 ～ 依架佢地直接開槍
佢地打算點對抗極權

香港：屋企張床要人。

強者為王 主宰弱者

最可惜係無槍 唔係咁既人數一定可以打贏軍政府

和平演變係無可能 希望能提供武器俾佢地啦

但人人都有個價

對你黎講 公義值幾錢 又或者咁講 公義同你全家嘅性命財產 邊個重要？

如果發生喺古代，論人數咁嘅規模一早打柒咗軍政府好耐，呢個就係點解現代極權政體咁難推翻嘅主因，極權掌握咗科技嘅優勢，平民一方仲係用緊木棍盾牌、頂多就係刀劍同燃燒彈，相當古老嘅武力層次，好難單純以武力推翻極權

你個假如，如果唔啱，你後面講嘅都係bullshit

即係好似話
假如男人可以生仔，你就會點點點。。。

冇架啦

歷史話比我地知，極權唔係靠人民推翻得到
國際唔出手既話，死一萬人一百萬人，都唔會推翻到極權
但係要死幾多人國際先係出手，就要睇有幾大利益係果個地方

論進化而停滯用錢量化人。今日韭菜，成熟收割。

狗價值3-4萬蚊/mth。當全個社會得番狗，包括你全家都係狗，狗同狗講公義財產：汪汪汪。

即今日終國，周街黨員，黨姓韭菜同屬黨韭菜講公義財產：我是護旗手，然後含家產。

唔明你講咩1999

公義同你全家嘅性命財產 邊個重要？

雙ac？

論進化、你講錢？

認輸了 青山走犯

不過都想知 無啦啦 問雙ac 係咩意思?

食黃店 叫口號

香港人真係奴性重

好慘連遮都冇，擋一下都唔得

呢個國家好容易攞到槍械
軍方自己嗰啲腐敗士兵係其中一個source 跟住有唔聽話嘅地方武裝 仲有走私集團 仲有少部份掉轉咗槍頭嘅警察
我覺得好快會發展到攞槍嘅地步
如果自己親人被殺點都會有一兩個人想報仇 開始有人夠膽做其他人就會跟

香港人有槍都打得贏軍政府

認真答你

如果民主自由獨立是人類“進化”，我唔係好認同依個字眼

反而我覺得民主自由獨立已經係屬於自我實現追求，所以我反問你一個問題，如果你在不在安全的情況下，你會唔會去追求民主自由獨立。

前幾日有手足被狗要求讀光復口號，假若民主自由獨立係比自身利益更為重要的話，我相信該名手足不會猶豫便會讀出光復口號。

極權統治下 進化成民主路程
經歷血腥犧牲係必需
無須為緬甸擔憂 因為佢行得快過香港
早點睡 明天準時返工

換言之，民主係一個超越個人利益而利澤社會嘅偉大思想，因為整體社會都會有好處

是好事，但難以達到

我地憑咩睇唔起緬甸人
佢地比我地勇敢太多

Cls

話中共無份真係唔信....

封網，放犯人以民眾鬥民眾，都好明顯

老老實實仲慘撚過香港

唔係trump 香港同緬甸一樣
拜登屌緊幼幼？

ff 小陣

或者咁講 宜家港共政府連18世紀法國大革命後的政府都不如

好熱血

人民冇槍，點會和平演變，睇吓某大國就知

冇人睇唔起佢哋

只有佩服

同中共一樣叫口號當做左野

又話抄向香港取經，香港都跪左啦你地遲早都會跪

有錢有權咪送仔女出去，係你班賤民受仲好個個年青力壯就死，冇乜醫療開支，冇人教就大把奴隸可以洗

唔需要認同，討論不一定達成共識。觀點角度不同，成件事嘅睇法都會唔同。讀口號一事，我覺得只係避免落入狗局。覺得，都只係個人睇法。每個人都有自己嘅處事手法，唔到你我批判揣測。

當有異數出現，就係進化嘅契機。

點解會出現法律？

我認為呢個係思想嘅進化——公義可保障生命財產。

點解又會有不公義？點解之後又再問公義同身家性命財產邊樣重要？公義同身家性命財產本無衝突，不義先係主謀。如果法律唔係非法，點解會有呢d問題？今日嘅局面唔係即時講與唔講咁單純。當日64如果無人「自救」，歷史再無呢件事。

今日終國，人嘅價值=錢。遍地黨員，你已經不再問：公義同自身利益身家性命財產邊樣重要？環時：錢就係人權，你有錢就能享受正當的人權。

弒父殺母，因為無錢；賣腎買iphone，因為有錢。無限輪迴文革種族清殺，懼怕異數出現。

狗大量打殺各界，得番佢地認同嘅「真理」同類，殺到最盡，每個家家戶戶有狗，問公義身家性命財產？ 邊隻叫得最響邊隻贏。畢竟，狗咬狗骨，一直都有。

進化，唔係單指呢一刻。
假如「誰大誰惡誰正確」係主流人類嘅取向，無日無之嘅鬥爭，覆亡只係時間嘅問題。

槍係冇乜用人地有裝甲車，輕裝甲係窗口對住外面掃已經當你D槍冇到

仲有無人機甚至更強武裝 對住平民的話用二戰果D武器都夠屠城

根本唔同level ，最低消費RPG先叫平衡返D

一定要贏，全國大擺工，等你有權都冇用

本是同根生

補充：你嘅反問其實係自身立場和答案。
緬甸呢件事比左另一個答案。

香港?
除左19年10-11月之外, 打極都係果幾個示威區
行過兩條街大家仲係行街買野飲飲食食

緬甸人，加油!

緬甸人，反抗!

緬甸人，報仇!

緬甸人，民主建國!

出街望吓啲男男女女咩身形先講啦

學人講武力抗爭

唔係肥閪就排骨咁 你見到啲身形有返咁上下隨時係狗黎

比枝炮你又點？個個體能廢撚到咁隨時後座力都打撚爆你額頭

人地真係對抗緊極權
你估好似香港咁？

好嬲好嬲，聽日返工
達叔死左，RIP 先

一直都唔覺得香港呢兩年叫"革命"
只係每個weekend 出黎搞下抗爭運動

好似打online game 咁，放假先玩

唔值得送頭 人地拎正牌殺人

浪漫主義左膠：The world is watching

由香港催淚彈橫飛、逼害義士同民主派，一路watch 到緬甸宜家開槍殺人，都一路watch 緊

如果緬甸有熱狗

應該笑緊呢班人送頭，無政治智慧

香港都大把人中過槍 只係運氣好大限未到
我唔覺香港人會被比下去

加油

一，令到全世界警察都覺得自己好克制
二，可以比香港市民睇到再街頭抗爭落去既下場，事實上仲有解放軍要打

中國係唔會容許西南邊門戶由親西方控制
再拖落去只會有64級大規模鎮壓
呢個時候素姬應該叫人返屋企了

所以港共根本大獲全勝
血都無扣過一滴咁完成政治任務

以香港人性格
如果唔係因為武肺
個個weekend 上左福田行街食海底撈啦

所以今日你做個結算，林鄭係好成功。

而大部份人香港人都唔value 民主同自由，或者叫做將金錢放左係民主自由前面，而且一d 都唔surprise

收皮喇五毛狗，你估佢地唔撚洗訓教咩
真係同你企係到24小時？

中共好似開始收割咁

食黃店、建立黃色經濟圈、開辦黃色市集

講得啱，但有時喺度諗，其實西方國家都崩壞緊⋯等個仔出嚟唔知為乜⋯

Sor 我認同bo
當我青山黎啦
唔係個個都好似你咁睇錢睇到咁重要

有都好過無

更顯得槍權真係保障人權好重要嘅一部分

承認呢樣野
廿一世紀最低武力已經係自動步槍，民眾無論如何都無法戰勝武裝部隊。

而家國際僵局根本好難迫到出手
大國之間有衝突就會累到佢地無得再安逸
尤其啲有錢佬，而家呢個局勢佢地就得益最大
邊個改變佢就郁邊個
所以邊啲偏遠地區俾極權壓搾下可以維持到現況不知幾值得

雖然其實都係割十城得安寢一夕嘅概念
但割多幾代都唔會割得哂
反而直接同極權對質就好難講

以前會有戰爭係因為國同國有對抗
而家全球一體化變左富貴權勢同窮苦有對抗
一樣都係會唔妥對方想開片
但窮苦無權無勢果邊就永無可能反到身

你認為你投降就冇事？

就係無民主 依家威脅到生物邏輯層

點同，人哋係除咗軍隊同少數軍隊下嘅走狗之外幾乎全國罷工。
香港最少有三四成藍底，加埋港豬就一定過半，維持必要工作同服務唔會有問題，就算唔強力鎮壓都可以磨到你自然消退。一開始個民意基礎已經唔同。

應該係話，香港示威其間周圍都係急救員，醫院又近，基本上唔中頭同心就好大機會救得返

決心

但槍權又會帶來好多人命安全問題

希望緬甸人民安好都冇得返轉頭，屈服都係等被清算，希望佢哋頂到去重現光明嗰日

「你估佢地唔撚洗訓教咩」？
有智商都知佢唔係咁既意思
好心你盲撐都咪咁撚低質 串緊你班仆街呀 明唔明呀傻西

:要返工呀 不了
放工食黃店 打卡先

和平抗爭根本無得玩

醫科生遊咩行？

人民雖然眾多，但因大義企出黎，會有道德枷鎖，唔係既話，咁既人數，落毒暗殺放炸彈，基本上軍隊都冇人敢入伍

聯合國真係廢到on9
仲唔出人

武裝起義

有槍既未出黎 老實講 成班有能力反等和理非死堆人先開始抗爭

軍政府咁癲 中共港共咁癲，就係因為敗登上場先咁

啲黑警/軍隊
真係完全無任何道德優勢
強搶政權，仲要開槍殺人

香港人: 唔好再示威，武力上限，乖乖做奴隸唔好咩

緬甸唔係全面統一 有其他軍事組織
佢地買軍火易好多

其實佢地唔好再反抗啦
順從軍政府咪算 繼續生活

軍政府真係痴撚線
所有極權為咗權力都可以殺反抗佢既人

香港人永不向共匪低頭

Cctoy:出解放軍既話就返屋企訓較

香港抗爭根本係笑話

或者移民

緬甸人唔使番工咩

邊個歷史話你知人民推翻唔到極權

後面個車係咪全部死晒？

有槍vs 冇槍，點翻

下 人地有槍 你得兩個拳頭 打毛咩

世上只有武力先係話事者，誰大誰惡誰正確

ching心水清

你點殺都唔會夠一個獨裁政權殺得多人
你望吓毛魔 希特拉 個個幾百萬上落
連槍擊大國都唔知要幾多年先追到條數

好記得19年個時問解放軍真係出黎咁點

一致答案: 返屋企訓覺

That’s fucking true

喺其他地方俾人知撐政府實俾人杯葛到生活唔到

係野都買唔到 食飯唔做你生意個隻

香港貼完你上網 就冇follow up

冇槍點起
以前就話冷兵器對撼，鬥人多鬥搏命

snowball effect...

自製民間武器

做唔到d乜
唯有推到連登熱門第一位比多d香港人睇到唔係得我地戰鬥緊

捉到狗都唔識敎

藍屍：証明警察克制

就講最基本既野
無左公義
你所有生家性命財產都唔再有保障
隨時任由掌握權力既人收割
任何時候都生活係惶恐之中
當然你可以扮訓著唔理佢 諗自己唔會咁黑仔
甚至係當呢一種事係天災
割到埋身就安然接受

係 公義係掌權者眼中係一蚊都唔值
但對尋常人黎講 佢係無價
緬甸人已經明白 為左自己 為左後代
公義係值得冒生命危險去追求同捍衛既野

pin依個俾啲冇槍撚睇

發覺每次第個地方有抗爭，有班人就專拎香港人出嚟抽水
之前白羅斯嗰陣又係

2條路 一種防守性 一種進攻性
防守性係香港 加泰咁 本質上係鬥長命 待政權轉弱勢先有機
發展本土文化 傳承俾年輕一代
打國際線 生活=抗爭 長既可以玩幾百年
其實冇一種好明確既方向
但支共一早知道呢招 所以透過教育政策 2百萬新移民化解

另一條係進攻性 要民眾以命相搏
要承擔一切法律責任
承擔失去生命既風險
攻佔警局 有武器之後清除政權
以前係靠領袖號召+民眾窮+無路可退 所以相對係容易起義
現代人心態已經好難做到 只要有方法逃避 人都唔會正面硬抗
政權都好醒 知道物極必反 所以佢會留有一定空間俾你玩 等你覺得自己做緊野

緬甸唔知有冇熱狗
肯定日日話泛民推啲人出嚟送頭

事實上近幾年既經驗係, 和平示威係改變唔倒極權既分豪
根本上係世界上有支共既存在做左示範, 歐美又唔出手, 攪到全世界極權都無有怕

人地緬甸人條命就唔係命
得香港人人條命先係命
That’s the price for democracy
係得香港人先會妄想唔洗犧牲自然就會有民主

當一個政權唔care人命嗰陣，真係唔會輸
除非外國介入

成兩年前已經講緊全民健身

健撚咗去邊

左手珍奶右手燒賣

頂撚住啊

人地團結，罷工慢駛都可以有影響力

希望緬甸人民可以成功

烏合之眾，根本唔係正規軍對手，士氣低落，一旦陷入劣勢就全部變逃兵，高層權力鬥爭對極權力量嘅影響遠遠高過農民叛亂，暗殺當權者帶來嘅影響都遠遠高過一百場抗爭

實力強弱懸殊但唔代表冇得打,可參考愛爾蘭獨立戰爭.

緬甸人蠢到，出去送頭檔子彈，明明我哋香港有個咁好嘅demo畀你哋參考，離遠見到狗已經散水be water，噉樣戰損最多係幾個手足殿後做condom畀人拉。再唔係學似香港噉搞黃色經濟圈又得，仲可以完全冇戰損添
。

斷曬網 畫面出唔出到黎
應該好多人有拍底既

8964

2年前香港人唔係咁講

有幾個痴線佬有槍就好麻煩
一係平民只準拎單發槍

等國際睇下，譴責制裁中共

Blocked

兩隻放負撚扯貓尾

好撚現實 死18個 都唔會有人幫 小國既悲哀

緬甸d軍力差中東果班幾皮

但美軍就係要2打中東

就知件事緬甸軍背後有強大勢力支持

直接學香港人移民算啦

一分

第二條路最緊要有武器。

啲新聞片段唔多見佢哋有武器，連火魔都冇🙈

我見新聞片段佢哋得盾牌，連火魔都冇。
希望佢哋早日可以有武器對抗。

你睇下黎生幾安全

整文宣, 唱歌, 眾籌, 鬥黃

人地面對軍政府 用哂實彈都係沖出黎
香港人呢 對住國安法 未埋身 已經移民先
拜拜你條毛
究竟多數人係會去到外地仲發聲抗爭定隱姓埋名做人地公民
大家心照
過多係外地幾年望住D坐完既手足出返黎新聞 唔知有咩感覺?
定仲有無留意香港新聞呢? 呢班人

黎生：係咪軍政府呢啲野 我唔識+中立
只要有工番就得

班勇武坐緊 仲有人講人地有槍點打
咁就一開始大家傾好唔好勇武啦
唉 唔講 一陣又話分化

所以民主國家要有擁槍權

得把口

其實緬甸人肯罷工，點解唔同政府鬥長命，停到佢地軍人冇糧出咪得

全民大爆買、大唱k

緬甸軍政府應立即停止鎮壓交還國家給人民

香港
有理無理跪咗先

聯合國：關注事件

騎兵屌打步兵 有玩開戰爭game都知 10個人都未必攔得住一隻馬

我覺得實有唔法犯
大家平心靜氣咁傾出成果既
唔係下下艾倫咁

腐儒文化深入骨髓

佢無講錯
人地團結好多

仲要無磚係地下
set唔到磚陣

祝一切安好。。。

邊個同你講而家呢個年代得

但同時 推翻極權都係靠兵變 法國同辛亥就係例子 手無寸鐵出嚟都係捱打 國際係唔會出手滅極權 因為對上一次出手已經係對希特拉

至少可以令 緬甸軍警 付出代價, 唔會好似家陣咁, 一面倒

就好似 車臣叛軍 雖然都係失敗左, 但就拉左 上萬俄軍一齊死

其實呢個方法無錯

唔通真係同解放軍 正面交戰咩

不過就算你返左屋企, 都一樣上門拉到你
家陣極權政府 最大既武器, 其實係CCTV

其實唔一定出騎兵
出步兵 有盔甲+盾牌, 已經屌打 農民起義

如果有睇過中國歷史, 其實中國幾千年起義成功 , 都係得四次
劉邦 項羽 推翻秦朝
劉秀 推翻新朝
朱元璋 推翻元朝
李自成推翻明朝

辛亥革命, 是全靠湖北新軍 叛變, 加入革命

其實係因為 希特拉 出兵打英法蘇, 先會被美英法蘇 出兵消滅

如果希特拉 唔發動戰爭, 美英法蘇 根本唔會主動打佢

打到d人死晒變極權國家

緬甸唯一嘅希望係佢哋係重稀土出口國
美國最近要攬晒成個晶片產業鏈
稀土都係戰略物資
睇下會唔會出兵插旗扶殖親西方政權啦

英法好似1939年係口噏宣戰 都真係打到嚟先出兵

其實昂山 初初上台果陣, 係親西方既
但美國一直唔理佢, 佢又痴番去中共到

根本係美國放棄緬甸先
又有可能美國認為 緬甸太窮, 無價值幫佢

actually 香港人勁buy
睇返個現實
果啲幫差佬擔遮呀
响政權下跪行乞呀
築人鏈阻止衝擊呀嘅人物
後來都被奉為神

一玩到 暗殺家人 落毒就冇咁狼死

21世紀big tech監控太勁

美國用MQ9就會

咁你有乜高見

香港人:我地要回憶護旗手

唉

仲信美國？

If

古代農民起義都鎮壓左好多次架

但成功率大D

因為官兵同農民 都係用刀劍互砍

現代軍隊 有戰機, 有坦克, 有大炮, 有自動步槍
平民 真係得 石頭同汽油彈

佢用軍用武器打平民除非UN/外國軍援否則冇得打

仲有一個可能性, 就是軍隊變節
埃及革命, 都是靠埃及軍方 支持民眾, 不支持總統......令到總統下台

其實現代革命要勝利, 通常都係 軍隊變節 or 外國出兵介入

2014年烏克蘭革命, 就是國會罷免總統
但烏克蘭 本身是民主國家, 先會有呢個制度

唯有靠軍人倒戈

已經sad到唔知講乜好

美國死傷最多嗰單都係1000人左右唔係話人命唔矜貴 但係相比下完全雞毛蒜皮

要從內部瓦解，不過真係談何容易

咩遮咁勁擋到實彈

Sad,唔知講咩好

2019年, 香港人都係咁擋

睇返做D野
完全係建制派B隊

証明咗trump係一個幾咁重要既存在
昂山素姫當初點對trump

邊有擋到 生命值硬接喎

所以網絡打手真係好恐佈
响民智低嘅地方可以主宰一切
明明係敵人可以比佢地講成變自己人

如果擋唔到, 咁傘陣有咩用?? 仲要阻住自己視線

缺乏智慧的人有禍了
因為邪惡的魔鬼會利用他們

獨立思考
自己判斷

擋tg 海綿 橡膠 spray

香港人 : 番工 放假先ok?

紅日先上街

除咗誅殺無裝嘅軍同警根本無第二條路

跪求特首聆聽

跪狗狗

香港人會在不影響自己生活底下繼續反抗

要內戰啦

軍方呢啲獨裁政權